地盤頻爆死傷 圖封傳媒嘴 碧桂園送記者Chanel現鈔

2018年08月05日

地盤頻爆死傷 圖封傳媒嘴
碧桂園送記者Chanel現鈔

■「豪華Media Kit」內有Chanel香水及大叠現金。

近日因工地意外造成多人死傷，被推上輿論風口浪尖的碧桂園，一眾管理層前日罕見現身撲火，創辦人兼董事長楊國強亦到場。但這場公關危機處理又引發熱議，當日碧桂園高規格廣邀全國記者、網絡紅人「走進碧桂園」，除安排五星級酒店、提供來回機票，每人還有一個牛皮信封，內裝厚度可觀現鈔、一瓶Chanel香水，難怪輿論譁然！

內地財經類傳媒人微信公號「紫竹張先生」昨披露，當日主流媒體和網絡紅人都在被邀之列，「我也被邀請了，但我沒去，去的話真的就說不清楚了」。貼文指碧桂園廣邀全國知名傳媒，然後「碧桂園又火（出名）了」。「火在哪裏呢？據部份傳媒體爆料，稱碧桂園下重本，每名記者都有一名專員接待，進門先送一盒香奈兒（Chanel）」。

專人打點記者接送食住

據透露，所有記者包接包送包吃住，從五星級酒店，到機票、餐飲、住宿、交通都專人負責，更獲贈價值逾千元的Chanel香水，「豪華Media Kit」，照顧無微不至。「區區香奈兒只是伴手禮，後面還有大紅包呢！」有圖有真相，文章貼出手信和牛皮信封照片，「裏面到底有多少錢？無從知曉，打開的記者是絕不會曝光，曝光的記者是不會打開的；不過從信封厚度來看，裏面肯定不會是個小數」。

文章指「吃人嘴軟，拿人手短啊，收了大紅包，你還好意思說別人壞話嗎？所以我們看到，今天主流媒體鋪天蓋地給予了碧桂園正面宣傳報道」，「在碧桂園到處塌房，一個月死七人，傷數十人的背景，碧桂園搞這種送錢公關活動，真的很蠢」。「那些收了香奈兒和大紅包的傳媒人，就不是蠢了，那叫壞！你聽不到廢墟下面民工的冤魂在哀鳴嗎？」

近期碧桂園多個地盤出事，包括上海碧桂園模架坍塌，工人1死9傷；杭州碧桂園基坑塌陷，致附近居民樓成危樓；安徽六安地盤活動板坍塌6死10傷，被侃「五星級的家變五星期的家」；前日碧桂園這場活動曝光後反惹眾怒，有網民籲中國記協介入，調查受賄問題。

微信/微博

上一則
上一則
富國島酒店賭場未發牌 啟用無期

下一則
下一則
廖亦武獲哈維爾作家獎

記協收埋一份

支那賤種

米又係淘寶貨

大陸做妓者好搵到

100蚊張可以有幾多錢

迫貴完

嘩。我都想收現鈔

裏面到底有多少錢？無從知曉，打開的記者是絕不會曝光，曝光的記者是不會打開的；不過從信封厚度來看，裏面肯定不會是個小數

記者自己袋袋平安，又要企出嚟扮正義

大陸人就信奉有錢就可以搞掂一切 諗唔到有人仲有良知

喺大陸你只要夠無恥
只要唔係最底層都大把油水

可能係記名鈔票，邊個開邊個死

我都想問曝光點解唔可以打開

血汗工程

因為報串條友係傳媒界毒撚，人人有佢冇掛

毒撚應該唔單止無寄比佢 佢應該都無渠道知件事